Строки
======

Строка - неизменяемая последовательность символов

Способы создания строк
----------------------

Самый распространённый способ создания строк - с помощью двойных кавычек::

    s = "Hello"
    print(s)

Однако есть несколько других способов, которые имееются в языке::

    s = 'Hello'
    s = """Hello"""
    s = '''Hello'''

Все 3 способа записи приводят к одному результату - созданию строки *hello*

Разные способы записи нужны для удобного создания строк с специальными символами::

    q = "What's your name"
    t = 'He said: "Bond, James Bond"'

Если бы в языке не было разных способов создания данных строк, то пришлось бы
использовать экранирование::

    t = "He said: \", James Bond\""

Некоторые специальные символы, которые могут находиться внутри строки:

+--------------------+-----------------------+
| Последовательность | Описание              |
+====================+=======================+
| ``\\``             | Обратный слеш (``\``) |
+--------------------+-----------------------+
| ``\'``             | Апостроф              |
+--------------------+-----------------------+
| ``\"``             | Кавычка               |
+--------------------+-----------------------+
| ``\t``             | Символ табуляции      |
+--------------------+-----------------------+
| ``\n``             | Перевод строки        |
+--------------------+-----------------------+

Тройные кавычки используются для создания больших строк::

    s = """
    Здесь может быть написан текст,
    занимающий любое количество строк
    """

Операции со строками
--------------------

.. function :: len(s)

   Получение длины строки::

     >>> len("Hello")
     5

.. function :: s1 + s2

   Конкатенация (объединение) строк::

     >>> "Hello " + "World"
     'Hello World'

.. function :: s * n

   Повторение строки ``n`` раз::

     >>> "python " * 3
     'python python python '

.. function :: s[i]

   Обращение к символу ``i`` строки ``s``. Индексация начинается с нуля.
   Индексы могут быть отрицательными, тогда отсчет ведется с конца строки::

     >>> s = 'abcdef'
     >>> s[0]
     'a'
     >>> s[5]
     'f'
     >>> s[-1]
     'f'
     >>> s[-2]
     'e'

.. function :: s[begin:end:step]

   Получение среза строки от позиции ``begin`` до позиции ``end`` с шагом
   ``step``. Любой параметр может быть пропущен::

     >>> s = "abcdef"
     >>> s[1:]
     'bcdef'
     >>> s[:-1]
     'abcde'
     >>> s[1:-1]
     'bcde'
     >>> s[1::2]
     'bdf'
     >>> s[::2]
     'ace'
     >>> s[::-2]
     'fdb'


Задачи
------

1. Получите от пользователя 2 строки, объедините их и выведите экран

2. Получите от пользователя слово, выведите первую и последнюю букву

3. Получение от пользователя строку и выведите количество цифр в данный строке

4. Получите от пользователя строку, в которой будет несколько слов, выведите их
   количество. Считать что слова отделены друг от друга одним пробелом

5. Дана строка, содержащая путь к файлу::

     C:\Python3\python.exe

   С помощью срезов вывести отдельно имя файла, его расширение, имя каталога
   и полный путь к каталогу. Пример вывода::

     Имя файла: python.exe
     Расширение: exe
     Имя каталога: Python3
     Полный путь к каталогу: C:\Python3\

6. Получите от пользователя несколько строк, занесите их в список, с помощью
   циклов найдите самую длинную строку и выведите её на экран

Домашнее задание
----------------

На вход программе подается строка. Необходимо вывести:

  1. Сначала выведите третий символ этой строки.
  2. Во второй строке выведите предпоследний символ этой строки.
  3. третьей строке выведите первые пять символов этой строки.
  4. В четвертой строке выведите всю строку, кроме последних двух символов.
  5. В пятой строке выведите все символы с четными индексами (считая, что
     индексация начинается с 0, поэтому символы выводятся начиная с первого).
  6. В шестой строке выведите все символы с нечетными индексами, то есть начиная
     со второго символа строки.
  7. В седьмой строке выведите все символы в обратном порядке.
  8. В восьмой строке выведите все символы строки через один в обратном порядке,
     начиная с последнего.
  9. В девятой строке выведите длину данной строки.

Пример::

  Input: Abrakadabra
  Output:
  r
  r
  Abrak
  Abrakadab
  Arkdba
  baaar
  arbadakarbA
  abdkrA
  11

